點解中共建政後中國軍事實力會上升得咁快？

中國自晚清以來，弱國無軍事
抗戰後期即使國民革命軍總兵力達400幾萬，並且擁有美式裝備加持，但仍然係一號作戰中被日軍重創。
但6年後既1950年，已經取代國軍成為中國大陸主要軍事實力既解放軍居然可以係朝鮮同聯合國軍拉鋸接近3年，甚至可以協助北韓第2次攻陷漢城，究竟共產黨有咩實力可以令中國既軍力以驚人進度增長？

1.指揮官策略強
2.中國軍隊人命唔值錢
3.豐富越野游擊經驗
4.人海戰術

契哥蘇聯扶植

民族主義
有十三億人做奴隸比軍費
「不要褲子也要原子」

google下都懶

聯合國唔出全力者 怕蘇聯參戰
出全力一早係北韓搵個灘登陸左 點會係度磨三八線

晚清北洋艦隊 當時海軍實力屬強國級別
國共內戰嗰陣 有好多蘇式裝備 不落下風

主要原因是 中共軍隊被毛澤東洗哂腦, 唔怕死向前衝

當時美軍只係陣亡3.5萬人
而中共軍隊陣亡40萬人以上 (美軍統計)

但家陣唔同了, 家陣中共軍隊個個都是少爺兵
如果再打多一次韓戰, 未去到戰場, 已經有一半士兵走左佬
同美軍交戰, 又有9成士兵直接向美軍投降

如果無任何限制既話

美軍曾經打算 向中國東北工業地區放原子彈 / 派空軍轟炸 廣東 上海等等既經濟發達地區, 逼中共退兵

軍事實力⋯
中共的軍隊 好似打ps4 EDF 的蟲咁係咁彈出黎者，俾著你係美軍都驚。

好match

當時韓戰中好多都係國民黨降兵，中共推佢地去送死，推咗四十幾萬人先殺得四萬人。邊度勢均力敵

共產黨一班鄉下佬都可以打贏國民黨

國民黨當年幾十個人起義都收清朝皮

軍力跟本唔係重點

共狗要多謝西安叛變的柒頭，國民黨用正規軍擋日軍，共狗用游擊隊玩下玩下就算。無國共合作抗日的事，共狗死撚咗啦。

國民黨用正規軍全力剿共幾年都唔得la
打到民心盡失 之後衰左先搵野賴

咁易打 老蔣放番出黎反口話咁易

呢啲野得啖笑

千古罪人張學良

國民黨 一開始圍剿 江西既中共, 圍剿左五次先成功
仲要被中共突圍走佬, 一直由 江西走去陝西

令清朝收皮 是內閣總理大臣袁世凱

手握幾十萬 北洋新軍, 逼清帝退位